鄉事派女將避談何君堯：唔該晒

2018年06月01日

鄉事派女將避談何君堯：唔該晒

■何君堯早前推薦律師會會員投包括黃巧欣（右）在內的親建制候選人。

【本報訊】律師會昨晚改選5位理事，港大學者張達明和人權律師林耀強有份競逐，令外界將選舉定義為「黃藍之爭」。早前曾在社交網發文，批評兩人當選會令律師會被民主派操縱、推薦會員投親建制候選人的立法會議員及律師會前會長的何君堯，昨未有出席投票，又稱已將授權票交由朋友代投，並全投他推薦的候選人。

何君堯

何交友代投

何君堯一直非常關注律師會改選理事一事，早前他在facebook發文評論改選，指今次是法政匯思發起人任建峰繼去年「安排公民黨B隊法政匯思成員進入律師會」，和在今年1月，將戴啟思及陳文敏「送入權力中心」，操控大律師公會業務後，再次「干擾律師會理事選舉」。他形容張達明是「公民黨友好」，若當選兩個律師會將被公民黨「操縱」，不過該帖文很快被刪走。

何君堯昨接受查詢時指，因有要事不能出席投票，但已將授權票交由自由黨陳曉峰代投。他又大方透露自己的投票意向，指自己會按照早前fb推薦名單，即他會支持喬柏仁、陳達顯、曾參選法律界選委落敗的藍嘉妍，和元朗區議會主席沈豪傑的太太黃巧欣。

被傳與鄉事派關係密切的黃巧欣，被問到早前一度獲何君堯點名力撐拉票，對選情有幫助還是有壞影響時，黃全程拒作正面回應，只稱：「我做好自己啦，因為我都希望為中小型行去多啲發聲，希望可以多啲為業界服務。」

被追問何君堯為她拉票前，有否先諮詢其意見時，黃巧欣亦拒絕回應，只說：「唔該晒、唔該晒、唔該晒，我希望為業界做多啲嘢，咁我都係做好自己囉。」

對於今次改選會否變得政治化，律師會前會長、政協常委劉漢銓在投票後稱，今次選舉不應該政治化，因律師會是一個行業的工會，最重要是為香港巿民提供好的法律服務，以及為香港律師得到社會支援和合理回報。問到對張達明和林耀強參選有何看法時，劉漢銓則全程封口拒評。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
泛民慘勝張達明當選律師會理事 何君堯推薦四人全入局

下一則
下一則
律師會較保守 民主派難「變天」

律師會較保守 民主派難「變天」

泛民慘勝 張達明當選律師會理事何君堯推薦四人全入局